\section{Согласование секции на бегущей волне\label{sec:eq/opt_coup}}

% Коэффициент отражения СВЧ устройства связан со входным сопротивлением
% выражением~\cref{eq:eq/zin/s11}.
Для работы секции на~БВ требуется обеспечить её согласование с подводящим волноводом.
Это условие можно записать в виде \(\dot{\textup{Г}} = 0\).
Использовав это выражение совместно с~\cref{eq:eq/zin/s11, eq:eq/zin/c} для случая учёта
связи только соседних ячеек можно получить выражения оптимальных значений частоты и коэффициента
связи ячеек трансформаторов типа волны (ТТВ)~\cite{kaluzni06}
%
\begin{equation}\label{eq:eq/opt_coup/chi_init}
	\chi_{\textup{г}}
	=
	1 - Q_1
	\left[
		\frac{f}{2f_2} K^H +
		\frac{f_1}{2f} K^E +
		\right]
	\Im{\frac{\dot X_2}{\dot X_1}};
\end{equation}
%
\begin{multline}\label{eq:eq/opt_coup/f_init}
	\frac{f_1}{f}
	=
	\left[
		\left(
			\frac{f}{f_2}
			\frac{K^H}{2}
			\Re{\frac{\dot X_2}{\dot X_1}}
		\right)
		\pm
		\left\{
			\left(
				\frac{f}{f_2}
				\frac{K^H}{2}
				\Re{\frac{\dot X_2}{\dot X_1}}
			\right)^2
			+
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			+
			4
			\left(
				1
				-
				\frac{K^E}{2}
				\Re{\frac{\dot X_2}{\dot X_1}}
			\right)
		\right\}^{\sfrac{1}{2}}
	\right]
	\times
	\left[
		2
		\left(
			1
			-
			\frac{K^E}{2}
			\Re{\frac{\dot X_2}{\dot X_1}}
		\right)
		\right]^{-1},
\end{multline}
%
где индексом <<1>> обозначены параметры ячейки ТТВ, индексом <<2>> "--- параметры
регулярных ячеек секции.

Для вида колебаний \(\theta\) в однородной полубесконечной секции без потерь
выражение~\cref{eq:eq/opt_coup/chi_init} преобразуется к виду
%
\begin{equation}\label{eq:eq/opt_coup/chi}
	\chi_{\textup{г}}
	=
	1
	+
	Q_1
	\frac{f}{f_1}
	\frac{
		\left[
			\frac{f}{f_1}
			K_1^H
			\sqrt{
				1 - K_2^E \cos{\theta}
			}
			+
			\frac{f_1} f
			K_1^E
			\sqrt{
				1 + K_2^H \cos{\theta}
			}
			\right]^2
	}{
		2
		\left(K_1^E + K_1^H\right)
	}
	\sin{\theta},
\end{equation}
%
выражение~\cref{eq:eq/opt_coup/f_init} "--- к виду
%
\begin{multline}\label{eq:eq/opt_coup/f}
	\frac{f_1}{f}
	=
	\frac{
	K_1^H K_1^E
	\sqrt{(1 - K_2^E \cos{\theta}) (1 + K_2^H \cos{\theta})}
	\cos{\theta}
	}{
	2 (K_2^H + K_2^E) - {K_1^E}^2 (1 + K_2^H \cos{\theta}) \cos{\theta}
	}
	\pm \\ \pm
	\left[
		\left(
			\frac{
			K_1^H K_1^E
			\sqrt{(1 - K_2^E \cos{\theta}) (1 + K_2^H \cos{\theta})}
			\cos{\theta}
			}{
			2 (K_2^H + K_2^E) - {K_1^E}^2 (1 + K_2^H \cos{\theta}) \cos{\theta}
			}
		\right)^2
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		\frac{
		2 (K_2^H + K_2^E) + {K_1^H}^2 (1 - K_2^E \cos{\theta}) \cos{\theta}
		}{
		2 (K_2^H + K_2^E) - {K_1^E}^2 (1 + K_2^H \cos{\theta}) \cos{\theta}
		}
	\right]^{\sfrac{1}{2}}.
\end{multline}
%
Анализ данных выражений показывает, что минимальное отражение от секции достигается при
значении коэффициента связи ячейки ТТВ~\cite{kaluzni06, vikulov}
%
\begin{subequations}\label{eq:eq/opt_coup/opt}
	\begin{align}
		K^E_1 & = \sqrt{2} K^E_2, \\
		K^H_1 & = \sqrt{2} K^H_2.
	\end{align}
\end{subequations}
%
В этом случае оптимальные параметры могут быть найдены с использованием выражений~\cite{kaluzni}
%
\begin{subequations}
	\begin{equation}\label{eq:eq/opt_coup/chi_complex}
		\chi_{\textup{г}}
		=
		\frac{
			Q_1
			\sin{\theta}
			\left[
				K_1^H
				\sqrt{
					1 - K_2^E \cos{\theta}
				}
				+
				\frac{f_1}{f}
				K_1^E
				\sqrt{
					1 + K_2^H \cos{\theta}
				}
				\right]^2
		}{
			2
			\frac{f_1}{f} |K_2^E + K_2^H|
		}
		-1,
	\end{equation}
	%
	\begin{multline}\label{eq:eq/opt_coup/f_complex}
		\frac{f}{f_1} = -
		\frac{
		K_1^H K_1^E \sqrt{(1 - K_2^E \cos{\theta}) (1 + K_2^H \cos{\theta})} \cos{\theta}
		}{
		2 (K_2^H + K_2^E) - {K_1^H}^2 (1 + K_2^E \cos{\theta}) \cos{\theta} }
		\pm \\ \pm
		\left[
			\left(
				\frac{
				K_1^H K_1^E \sqrt{(1 - K_2^E \cos{\theta}) (1 + K_2^H \cos{\theta})}
				\cos{\theta}
				}{
				2 (K_2^H + K_2^E) + {K_1^H}^2 (1 - K_2^H \cos{\theta}) \cos{\theta}
				}
			\right)^2
			+ \right. \\ \left. +
			\frac{
			2 (K_2^H + K_2^E) - {K_1^E}^2 (1 + K_2^H \cos{\theta}) \cos{\theta}
			}{ 2
			(K_2^H + K_2^E) + {K_1^H}^2 (1 - K_2^E \cos{\theta}) \cos{\theta}
			}
		\right]^{\sfrac{1}{2}}.
	\end{multline}
\end{subequations}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
